![лого] (mxc://matrix.org/oGqHaHATFnKTkrUpigGfPyRp)

Добро дошли у Пионир слободну школу! Данас сте добили прилику, прилику да будете део једног од најхрабријих образовних подухвата у Србији и свету. Испред вас је време успеха и раста, и то можемо само заједно уз рад и залагање.

На почетном часу си добио/ла усмена упутства, поставили смо нека очекивања и до сада би требало да знаш шта можеш да очекујеш у следећем периоду. Међутим, ако ти било шта није јасно, буди потпуно слободан/на да пишеш ментору са питањима или питај на следећем окупљању.

Задаци које треба да урадиш сада:


### Инсталирајте Елемент (на друге уређаје)

Елемент је програм који користимо за свакодневну међусобну комуникацију и потребно је да га инсталирате на свим уређајима које користите. Будући да ово читате у Елементу, већ имате налог и Елемент инсталиран на једном уређају.



1. Посетите [Element secure messenger](https://element.io/get-started#download) на другом уређају (рачунару, ако читате ово са мобилног) и инсталирајте Елемент на свој уређај.
2. Пријавите се својим налогом и верификујте сесију између оба уређаја. Овде можете причитати [упутство за верификацију уређаја](https://ems-docs.element.io/Verify-new-Login.html).


### Инсталирајте Трело

Трело (Trello) је програм који користимо за праћење задатака, пројеката и напретка у раду. Трело ће вам помоћи да пратите своје задатке, али и да видите на чему остали раде, и који пројекти су отворени за рад.



1. Посетите [Trello](https://trello.com/) и направите нови налог (уколико већ немате Atlassian налог). Када правите налог пажљиво бирајте корисничко име, јер ће га сви видети, чак и они са којима ћемо можда сарађивати на пројектима.
2. Када направите налог, посетите [https://trello.com/platforms](https://trello.com/platforms) и преузмите Trello на свој телефон и рачунар (и друге уређаје које користите).
3. Пријавите се на Trello на свом телефону и рачунару и јавите се @marxo:matrix.org како би вас убацио у потребне табле за пројекте.
4. **Погледајте Trello таблу са задацима за кандидате**, ту вас чекају задаци које треба да испуните у следећем периоду.

Већина одговора на честа питања се налазе на [https://pionir.org/faq](https://pionir.org/faq)

Ако одговори на твоја питања нису тамо, обавезно питај ментора.
